邊個發明「富不過三代」依個 terms

齋計唐英年都第四第五代啦

窮撚用黎安慰自己

鍾共

中國歷史上差不多每個朝代的第三or第四任皇帝開始就國家衰落，eg漢武帝、唐玄宗、乾隆

去check下依家d有錢佬先
9成都搵到佢上4,5代係d咩人
你班窮撚我估你連自己阿爺叫咩名都唔知
仲話洗牌

褲就緊係無衫袋

以為自己好風趣?

放鬆啲

淨係計姓利嗰班人都已經富咗好多代喇,由開埠有錢到今日

褲不過三袋就有

屌好爛

古代係岩使
現代有fund management 開始都幾難敗得曬家

仲有信託
想洗牌/抄真係有錢果堆家邊有咁易

只要遺產稅率夠高 富不過兩代都做到

冇意思，仲衰，益晒港共政府起大白象，最後「輸送」返畀自己後代

真係幾好笑

窮過三代好正常，不過係講梗相對貧窮

窮必過十代

如果計算到自己係第四代, 咁應該點算?

三代呢樣野唔係重點
如果要討論古代中國
其實唔單單富 其實無咩野是頂到三代

古代歐洲就比較唔適用
歐洲種非大一統結構
一個家族隨時 幾個國家有分支

甲國出事就跑去乙國
乙國出事就跑去丙國
加上君權較弱
自古商業比較發達
好多方法保存家族實力

唔少歐洲貴族玩左幾百年以上
好像哈布斯布
好像有統計200年前 比較富有的人的後代 依家教育，經濟都係比較好

中國種封閉形結構
(被草原，海，沙漠等包圍)
一個大國加一堆小國
(呢堆小國 唔會敢收留 中國的敗者
只會好像公孫度咁斬左兩袁個首級
基本上 中國人係古代無處可逃
普天之下 莫非皇土

基本上
都無咩大族，名門，就算皇族
係捱到幾代
(除左極少數 好像孔子一系)

漢晉的世家大族 一場候景清左大半
隋唐盛極一時的關隴貴族
都係1，2百年貨仔
袁紹四世三公

三代一說其實都唔準

沈萬三，胡雪巖

連半代都無 就玩完

農夫